\setcounter{chapter}{106}
\setcounter{oppgaver}{6}
\renewcommand{\thechapter}{O\arabic{oppgaver}}

\chapter*{Oppgaver}

\setcounter{section}{0}

\section{Oppgaver i eksamens stil}

\setcounter{oppgave}{2}

\begin{oppgave} Person A ønsker å sende meldigen «Vi sees i morgen!» til person B ved å benytte RSA-algoritmen. Den offentlige nøkkelen til person B er $(85, 19)$. Krypter meldingen. Det er ikke nødvendig å begrunne utregningene dine: bruk gjerne kalkulatoren! \end{oppgave}

\begin{oppgave} Person A har sendt meldigen \[ 49 \enskip 41 \enskip 18 \enskip 00 \enskip 55 \enskip 47 \enskip 20 \enskip 32 \enskip 18 \enskip 01 \enskip 30  \] til person B ved å benytte RSA-algoritmen. Den offentlige nøkkelen til person B er $(57, 23)$. Den private nøkkelen til person B er $(19,3)$. Dekrypter meldingen. Det er ikke nødvendig å begrunne utregningene dine: bruk gjerne kalkulatoren! \end{oppgave}

\begin{oppgave} Person A har sendt meldigen \[ 31 \enskip 51 \enskip 71 \enskip 39 \enskip 00 \enskip 34 \enskip 03 \enskip 00 \enskip 34 \enskip 71 \enskip 65 \enskip 54 \] til person B ved å benytte RSA-algoritmen. Den offentlige nøkkelen til person B er $(87, 25)$. Knekk koden. Det er ikke nødvendig å begrunne utregningene dine: bruk gjerne kalkulatoren! \end{oppgave}
